習近平見現屆官員 高度肯定工作指有效打擊港獨勢力

政府發新聞稿，指習近平到會展會見現屆官員，與終審法院首席法官馬道立等人握手。習近平說對在回歸20年此個重大時刻會見到現任官員感到很高興，又指行政立法司法機關表達了一國兩制實施非常成功，而香港在經歷非典疫情及金融風暴等後都能保持繁穩穩定，顯示一國兩制是完全正確，大家要有堅定信心。他又指中央對本屆政府工作予以高度肯定，在梁振英帶領下本着對國家負責態度，有效打擊港獨勢力，認真貫徹一國兩制方針，讚他們顯示出的政治及擔當精神是難能可貴，並向在場官員說「辛苦了」。他又稱有部分官員將繼續留任，另有部分官員則將開始人生新旅程，希望他們服務香港及國家的初心不變，繼續關心香港國家發展，支持新任行政長官及政府依法施政，促進香港與內地的交流合作，令青年一代繼承好愛國愛港的光榮感。